[重po] 去年聖誕，我收到倒數死亡的月曆

（一）

一年過去，終於，又到了這個叫人充滿期待的日子。

抬頭望向天空，頭上的燈飾跟往年早已不一樣了，可一顆一顆的小燈泡依舊為昏暗的街道帶來光明。曾幾何時，有個人燃亮了我的生命，可燈滅了，我的宇宙也不再明亮。

或者，我對聖誕節的期待，早已隨着那段關係幻滅。

「好開心呀！如果你每次都咁貼心就好啦！」我抱着他送我的聖誕月曆，甜甜笑着。

「雖然，今年你尼份禮物應該早少少送，但係見你咁有誠意就放過你啦！」聽罷，他只是牽起嘴角，似笑非笑。

我總是粗線條得可以，快要被拋棄了，卻仍然懵然不知。

我續說：「今年做咩咁好嘅？一早去我最鍾意嘅餐廳訂位，又唔送好行既禮物啦喎。如果你下年都係咁就好啦！」那時，我還真以為我們倆會一直在一起過聖誕節。

回家的路上，我說個不停，他沉默不語。

我一直以為他不愛説話，可想起來，或者他只是不愛跟我說話吧。

「我上去啦，你返屋企要打比我呀！」正要説再見的時候，他卻支支吾吾，似乎要說些甚麼。「我地.....分手啦。」

打自那天起，每一日似乎都不再重要。因為最重要的，已經不在我身邊了。

一年過去，但舊人的身影卻未曾變得模糊。我一直把感情遺物都珍而重之地收好。
明知道自己沒有勇氣忘記前任男友，但我還是鼓足勇氣，打開倒數月曆的第一格。

「十二月一日。你離死亡只剩三十天 。」

那時，我拿著紙條哈哈大笑：「好心啦。搵鬼信咩？」

那時，我不相信世上真有那麽荒唐的事。
十二月一日，我親手打開潘朵拉的盒子，把自己送到死神的跟前。

-
利申：第一次寫故仔 寫得唔好嘅話大家屌細力啲同埋歡迎cm比意見

Instagram: @evon.words.photos

-
MeWe:

那時，我不相信世上真有那麽荒唐的事。

十二月一日，我親手打開潘朵拉的盒子，把自己送到死神的跟前。

一如既往，睡前，我伸手，拿起床頭櫃的白色瓶子，擰開樽蓋，把藥送到嘴裏。

那夜一切如常，可又有點不尋常。

我平躺在床上，預備踏入夢鄉。合上眼，心忽爾跳得好快，像是要蹦出來似的。我以為，我不拘泥於生命的長短。可那一瞬間，我真的怕——怕我會死。

該晚，我做了一個夢，一個可怕的夢。

在一片混沌之中，我看見遠處有個單薄的身影。我半瞇着眼，想看清楚，但徒勞無功。

「估唔到......你終於都開左個盒。」說罷，這一句不斷在異空間裏重複播放，回音連連。
我皺眉，不解，道：「咩呀？咩盒呀？」話畢，寂靜無聲。

他默然，又道：「總之，你珍惜時間啦。」

我還沒有問個明白，就已被遣返到現實。

睜開眼，一片漆黑。

我趕緊自床上爬起來，摸黑跑到門前，亮燈。明知是個夢，但我還是心亂如麻，直至看見溫暖明亮的房間，我才重重吁了一口氣。

也許是不安，也許是心慌，叫我憶起三年前曾有過相似的情緒。
可那時，我不孤獨。

「得啦......唔好踢張梳化啦......比我瞓多陣先啦，一陣再做assignment 啦。」説罷，沙發還是一直在晃動，叫我無法安睡。

「嗯？」我看了看四周，空無一人，可沙發還是一直在抖動。

「喂！你喺邊呀？」我大喊。「沖緊涼呀！」我快步走到浴室門前，小聲說：「你覺唔覺得呢間屋好似唔多妥呀？會唔會係......有污糟野？」「吓？」「唔係呢......個地好似唔係好穩陣咁樣嘅，浮浮下咁。」「大鑊！地震呀！」他驚呼。「吓！咁點呀？」「走啦！尼度十樓喎！」

我不禁想起臨行前的對話。

「唔好買旅遊保險啦不如。我哋買咗咁多次有有邊一次真係有用㗎？」我邊挽着他的手，邊滑着手機訂機票。「唔好掛，有咩事咁點算呀。」「好啦，咁訂啦。受益人係阿爸阿媽？」「係呀。我哋對阿爸阿媽最負責任應該係呢次㗎啦。」他打趣道。

那一刻，我不禁恨自己的烏鴉嘴。

要是真的客死異鄉怎麼辨？我又想起幾年前看到的新聞。四年前四川大地震，有對夫婦在危難時大難臨頭各自飛。同樣的事會不會發生在我們身上？要是他撇下我了，那怎麼辦？要不，先把遺書寫好吧。

我想多了。

「霍——」的一聲。他把門打開，滿頭都是肥皂泡，衣衫不整。我還未回過神來，可他已握緊我的手腕，往門外跑。一打開門，盡是黑壓壓的人頭。

「點算呀，咁多人。我哋會唔會走唔甩㗎。」「冇事嘅，有我喺度。」他柔聲道。自相識以來，他從未向我展現溫柔，而這一次或許是最後一次了......我暗想。

「但係我仲未知道地震應該點做喎。」「我哋會冇嘢嘅。」他堅定地說，更用力捉緊我的手。

他一直走在前方，為我開路，彷似英勇的戰士，衝鋒陷陣。手心傳來的溫度叫我安心——微溫的手掌提醒我，我不孤單。我看着交疊的手掌，眼淚不斷在眼框打轉。

我從未奢望我和他能像Rose and Jack的愛情一樣偉大，也不寄望我們的愛情能像羅密歐與朱麗葉的故事般可歌可泣。

要是今天真成了我們倆的忌日，我想，我不會後悔。
至少，這一刻，我很幸福。
那時，我這樣想。

不曉得是可喜還是可悲，我沒有在最幸福的一刻死去——我們拉着手脫險，可獲救了，他的手卻鬆開了；我們一起踏過萬里，可往後餘生，我們卻各自走自己的路。

我無法回到過去，可過去卻無法過去。

我扭開音樂播放器，讓腦袋放空。
聽着聽着，腦袋有點昏昏沉沉。
「該睡了。」伸了個懶腰，我又再次平躺在床上。

起床的時候，後腦勺濕漉漉的。是睡覺的時候流出來的唾液嗎？我擦一擦唇邊，才發現唇邊甚麼都沒有。

我看了看枕頭，眼裏閃過一絲驚訝。

（三）

起床的時候，頭腦勺濕漉漉的。是睡覺的時候流出來的唾液嗎？我擦一擦唇邊，才發現唇邊甚麼都沒有。

我看了看枕頭，眼裏閃過一絲驚訝。枕頭濕了一小片，上面有呈淡黃色的液體。

嗯......這究竟是甚麼？

我用指頭碰碰那團不明液體，在兩指間搓開，黏黏答答的。「咩黎架？」我一邊喃喃自語，一邊把手湊近鼻子。

「嘩！咁臭嘅！點解聞落去咁腥既？」我忙不迭坐到電腦前，在google的搜尋欄輸入「分泌物」「黃」「黏稠 」「頭部」的關鍵字，想求個明白。

可惜，在上千萬條的搜尋結果裏，我沒有找到任何一絲線索。

「點算好？」我托着頭，苦思。

自問朋友不多，但可幸在某些需要得到安慰的時刻，我曉得，總會有人願意傾聽。我拿起案頭的電話，毫不猶豫地撥出了一組熟悉的數字。

「喂？」「喂？我今日起身個陣個頭後面濕晒呀......仲要望落去黃黃地咁。」我着急道。「吓？會唔會係瞓覺流鼻涕然後頭髮掂到咋？」她冷靜地分析。

「應該唔係掛？我鼻敏感冇翻發呀。」我回答。

「咁尋日瞓覺個陣倒瀉野？可能因為你每晚食藥先瞓所以先唔知？」她猜想。

「嗯...咁冇可能咁細範圍架？」「咁你去check下啦！當係求個安心都好呀。」

我連忙把枕袋包好，然後到醫院檢查。

「你身體有冇咩問題？」醫生問。我搖頭。

他甚是不解，皺眉，摸摸滿是鬍子的下巴，又説：「冇理由突然咁架。或者你比個枕頭套我啦，我拎去驗。報告會係幾日之內出㗎啦，到時姑娘會打電話俾你。」

忐忑不安的心情早已叫我把昨夜的惡夢渾忘。我的心一直懸着。我想：既然冇嘢做......咁不如睇埋月曆後面幾格係咩？

隨即，我拿起擱在一旁的倒數月曆，拉開代表今天和未來八天的抽屜。

本以為12月2日至10日該是一式一樣的無聊字條，可似乎又不是這樣。首八日的都是倒數死亡的字條，可12月10日的，卻是個粉嫩嫩的御守。

「搞咩啊？九唔搭八咁嘅？」這着實叫人摸不着頭腦，死亡跟愛情又有何干？「真係痴痴地線，睇吓電視好過。」

甫扭開電視，就聽到電視裏的新聞女直播說：「今日係12月10號，氣溫係25.5度......」

「吓？電視主播都搞錯？明明今日係12月2號喎？」我掏出口袋裏的手提電話，想確認今日是12月2日。

可電話顯示的，是12月10日。

究竟發生了什麼事？為什麼跳過了八日？

電話響了，我把電話放在耳邊接聽。「喂，小姐你好。你嘅檢驗報告出咗啦，嗰種物質係———」

我詫異得摀住了嘴巴，說不出一句話來。

（四）
電話響了，我把電話放在耳邊接聽。

「喂，小姐你好。你嘅檢驗報告出咗啦，嗰種物質係——」

我驚訝得摀住了嘴巴，說不出一句話來。

「吓？腦脊液？」「即係俗稱嘅腦漿。」

「咁我而家會點？會唔會死架？」

焦慮使我不由得提高了聲線，渾忘自己正身處在人來人往的街頭，旁人紛紛向我投以同情的眼光——我最討厭別人這樣看著我。

「具體情況暫時未知，要再做詳細嘅檢查。醫生叫我同你約個時間先，你幾時方便返嚟覆診？」

「或者兩日之後？」

「好呀，咁十二月十二號見啦。」

剛掛掉電話，一個穿着西裝的男子便很是不識趣地走到我的跟前。

「小姐，我哋公司近排出咗儲蓄理財計劃喎。有冇興趣為自己未來投資下？」他看着我，笑容可掬。

「唔使啦。」我苦笑，逕自在他身邊走過。

我想：沒有了，我已經沒有將來了。以前以為二十多歲只是人生的四分之一，但是，原來這卻是我人生的全部。

「一，二，三，笑——」我扭頭，一旁的少女歡快地笑着，眉宇間沒有一絲對未來的擔憂。或許，這才是正值花樣年華的少女該有的模樣吧。

我嘆息。

花朵都在最好的年華裏綻放，可我卻只得凋零......我不甘心。我不要，我不要，我不要凋零，我不要死。

可能......可能我可以做點什麼？

「喂？家琪？你上次係咪話有一個好好嘅算命佬，算得好準嘅？」「係呀，做咩啊？」

「我想去睇吓。」

「吓？但係你唔係話唔信咩？」她很是疑惑。

「我近排有啲嘢。」我壓下不快的情緒，強忍着眼淚，簡單帶過了自己的境況。

「咁今晚廟街見，我帶你去。」

「師傅，呢個係我朋友。」「嗯，咁今日係算咩？」老人和顏悅色地笑問。

「我想算下健康同埋條命點。」我回答。

「你比時辰八字我先。」說畢，他看着小紙條，屈指一算。

他遲疑了一下，自言自語：「莫非......莫非係我算錯？」「再嚟多次先。」
老師傅閉上雙眼，忽爾，他驚恐地睜開雙目，指着我說：「你......你陽壽本來應該盡左㗎喇喎！」

*
註：冇乜醫學常識 所以好多嘢都係上網搵吓睇吓咁樣 有機會會唔啱

比個正皮你啦

Lm

新帖留名

推

他遲疑了一下，自言自語：「莫非......莫非係我算錯？」「再嚟多次先。」
老師傅閉上雙眼，忽爾，他驚恐地睜開雙目，指着我說：「你......你陽壽本來應該盡左㗎喇喎！」

「吓？你肯定冇錯？我仲生勾勾架喎。」「冇。肯定冇。」師傅篤定回答。

我輕輕碰了碰家琪的手肘，朝她搖頭示意——神棍喎，不如走啦。

師傅連忙說：「我知你都未必信，我出嚟做咁多年都係第一次卜到尼個情況。或者咁，你係咪上年尼個時侯有唔開心嘅事？雙親係咪喺你十六歲嘅時候已經離異？」

「吓......」我輕呼，這是我一直放在心底裏的秘密。

我瞥了家琪一眼。

她的嘴唇微張，很是驚訝，又望向我，裝作若無其事，可她還是藏不住眼神裏的一絲溫柔。

不要同情我，好嗎？

明明披上了厚外套，可一件件的衣服像是被撕開——太赤裸了，所有傷痕都盡現人前。

「咁你而家信啦？」師傅淡淡地説。

「咁......我點算呀？」我緊張得結巴。

「無架啦，由於你陽壽已盡，所以已經無方法估計你將來點。不過話比你知你身邊有小人，而且命中注定有兩段姻緣。」

「我唔明，我拍過一次拖但係又點樣有兩段姻緣呀？又話陽壽已盡？」我不解。

「嗱，有又唔代表會開花結果，所以我都答你唔到。」

「尼個師傅真係準？」離開廟街後，我忍不住問家琪。「準架，我上次都比佢估中哂。」「上次你問咩呀？」「我......」她欲言又止，半响，又笑說：「八卦啦你！」

回家路上，我陷入思緒。奇怪的事着實太多太多，多得叫人難以負荷。先是那個奇奇怪怪的夢，再是腦漿溢出，日子跳過了幾天......到底是哪裏出了問題？

惆悵佈滿內心，使我坐立難安。環顧四週，我似乎得到了答案。

我咬咬唇，自言自語：「冇事嘅，最多咪少咗一日，一日啫。」

經過一番天人交戰，我還是禁不住好奇，決定提早打開代表十一日那天的盒子。

手緩緩伸向那格抽屜，可更奇怪的事卻再次發生......

(六）
經過一番天人交戰，我還是禁不住好奇，決定提早打開代表十一日那天的盒子。

手緩緩伸向那格抽屜，可更奇怪的事卻再次發生......

手指頭剛劃過了「11」，一瞬間，本與1號至30日無異的盒面由金色字樣一下字變成粉紅色。

我又猶豫了幾分，這盒子肯定有鬼。

「開定唔開好呢？」「唔得，我今日就想知答案。」我預備拉開抽屜，正要使勁之時，空氣裏卻像是有一股力，不斷把我的手推開。

說起來很是荒謬，可此刻，我卻實用盡了全身的力氣，和空氣鬥勁。

折騰了大半天也沒勝過那道怪力，我只得放棄，然後倒在床上胡思亂想。

「到底......點解要送尼個盒比我？真係咁想我死咩？」我呢喃。

想著想著，對他的恨意又加重了幾分。我打開whatsapp，找到了和他的對話紀錄。正打算發送訊息，可我又忍不住把訊息刪了又刪。

明明，以前發一個訊息根本簡單得很。看了看塵封的紀錄，我不忍，合上了雙眼——我不想再看了。

以前的對話紀錄一一記載着我的卑微，我的愚蠢。我看着每一句挽留的話，才發現自己真的太傻，傻得為一個絕情的人死心塌地。

每一個灰色的勾勾都向我狠狼刮了巴掌——對呀，你這一輩子都不會再得到任何回應了。

不要再想了。

我努力控制眼珠，不要往上看。
我想勇敢一次，為自己勇敢一次。我鐵了心，輸入「我有嘢想問清楚你」。

然後，我把手機合上，沉沉睡去。

夢的開端跟數天前的夢有點相似，但背景不再是白茫茫的，而是灰濛濛的。

一個男人站在幾尺之外。

「你係邊個？」我警惕地問了問。

「你唔需要知。」迴聲不斷。

這聲音很是耳熟。「你.....係咪出現過喺我之前嘅夢入面？」

「係。」

他依然站在遠處，可這次離我更近了。

我還是沒看清楚他的臉，只依稀看到他的全身上下都被黑袍包得嚴嚴密密的。

「唔講咁多廢話。今次黎係提醒你，唔好打算逆天而行，否則後果自負。」

「會點？」我故作鎮定。

「仲有，個道符，你帶住出門口啦。」他迴避問題，然後扭頭，消失於無形。

「冷靜啲，夢嚟嘅啫，無事嘅。」我拍拍胸口。

嘴巴上說不相信，但身體卻很誠實。我還是乖乖把御守掛到手袋上好了。

「叮！」與此同時，我收到了一個訊息。

(七）
「冷靜啲，夢嚟嘅啫，無事嘅。」我拍拍胸口。

嘴巴上說不相信，但身體卻很誠實。我還是乖乖把御守掛到手袋上好了。

「叮！」與此同時，我收到了一個訊息。

「你......你近排冇乜野呀嘛？」

是曦賢。

按理，他應該不知道我的近況。為什麼？為什麼他會這樣問？

莫非......這個盒子是他送的？

我不敢打草驚蛇，只問一句：「都ok呀，做咩咁問呀？」「冇，想知道你近況啫。」

他這樣說，更叫我懷疑。「咁你又話有冇野？哈哈。」「唔識表達啫。」「搵日食飯好冇？」我頓了頓，他從來不是個主動的人，怎麼突然一反常態？

的確，他從來都是個不擅詞令的人。每次跟他打招呼，他總漲紅了臉，然後尷尷尬尬地朝我揮手。

他會是送禮物的人麼？我不相信。要是說動機，我也想不到。

「好呀，後日食飯呀！」既然毫無頭緒，不如藉這個機會套話吧。

給我送定時炸彈的究竟是誰？是另一個他？

我打開另一個頁面，對話依舊停留在最後一句話——「我有嘢想問清楚你」。只是，灰剔已變成了藍剔。

他顯然不打算回覆，但我也不會就此作罷。

我撥出電話，直截了當地說：「你做咩送個盒比我？」

「你話邊個盒先......」「邊個搵你呀？」一把女聲傳來。

咁熟嘅把聲......？

我陷入回憶的海洋，沉入海底，不斷搜索。

我想起來了。

竭力忘記的回憶，還是死死地依附着某一個角落，等着我把不願記起的再記起。

我知道，我一輩子都不可能忘得了那一個平安夜。

（八）
我知道，我一輩子都不可能忘得了那一個平安夜。
-
「聽日有冇嘢做呀？」䂀賢問。

「陪男朋友掛。」算起來，也是我和明軒在一起的第二個年頭了。「失戀呀......陪下我ok ?」他從不是個要人陪的人，我生怕他會想不開，只好唯唯諾諾：「好啦，聽日陪你。」

明軒在一旁聽着，瞪大了眼。「你唔同我過平安夜？個男仔friend重要得過我？」「廿五留返比你啦。」「咁你都決定好啦。」他的神情又回歸平靜，似乎沒有一絲不悅。

原來，原來他真的不在乎......我在心裏想。

-
每個人都像光影，有散發光芒的時候，也有黯然無光的時候。只是，人性的灰暗面往往都被人掖着，只得偷偷隱身在光的後面。

二零一九的平安夜，我看到了光，也看到了影。
-
「到未呀？咁慢呀。」「到啦。」不是失戀嗎？我在遠處打量了一下䂀賢，他穿戴整齊，壓根兒不像失意的人。

「今日去邊呀？」「遊電車河呀。」

一程又一程電車，他細細訴說著那段過去。「咁算係未戀先失？付出左咁多，乜嘢都得唔到，你甘心？」「甘心呀，佢同男朋友開開心心咪幾好。」

「我覺得——」我正想反駁，可他卻正色道：「我過咗今日就會放棄。」他看著我說：「係時候要放過自己。」

「係呀，要move on啦。支持你呀。」我很是敷衍地回應，然後別過了面——我心虛。

我們誰都沒再說些甚麼，侷促的空間裏只有沉默和尷尬。

「去邊呀一陣間？」我打破沉默。「冇，冇地方去。」「咁陪我上去佢屋企佈置？」

他聳聳肩，苦笑道：「單身嘅人平安夜點會有嘢做架。」我打趣：「有呀，而家咪有，幫緊你！」

我們笑成一團，後來，笑容卻漸漸自我的臉上褪去。